鄭月娥的目疾

鄭月娥的目疾 - 古德明

香港長官鄭月娥上立法會「答問」，遇民主派議員、市民夾道抗議，視而不見，昂然走過：這樣的場面，港人今已司空見慣。二○一七年，鄭月娥「當選」行政長官之初，還口口聲聲說要和民主派「大和解」，前後簡直判若兩人。

而她不但目無民主派，月前獲習近平特許並肩同行一次之後，更連中共駐港辦公室主任王志民都不放眼內。最近，慈山寺佛教藝術博物館開幕禮上，香港首富李嘉誠拉鄭月娥與王志民握手，鄭月娥竟然對王志民伸出的手視若無睹。其後，河北省介紹會上，鄭月娥又遇王志民，依然視如無物。王志民無疑覺得太過難看，終於在四月十三日一個所謂國家安全研討會上，特別追上前邀她握手，鄭月娥才勉強賞臉。香港人應該還記得，鄭月娥上任行政長官之初，見到王志民，滿臉堆出的諂笑。至於她的舊上司梁振英，不獲習近平批准連任行政長官之後，更早被鄭月娥視同陌路。

清朝末年，李鴻章久居顯要，目無餘子。有一次，某縣令進謁，行半跪禮，李鴻章拈髭有如未見，只問他來幹甚麼。縣令說：「聞中堂（宰相）近患目疾，特來省視。」李鴻章嗤笑其言謬妄，縣令不慌不忙說：「下官頃向中堂行禮，中堂未見，恐目疾已深，中堂反不自覺耳。」李鴻章連忙道歉（《新世說》卷三）。鄭月娥區區一個市長，卻比李鴻章還要目中無人，且看習近平的寵幸能維持多久。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
好狗老實 (李純恩)

下一則
下一則
肉身菩薩 (邁克)